

\ifenglish
%\redef\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCE{Profesional Experience PP}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCE}{Profesional Experience}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEworking}{Working}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEscholarships}{Scholarships and Grants}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCE}{XX}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEworking}{XX}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEscholarships}{ XX }
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCE}{Experiencia profesional}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEworking}{Experiencia laboral}
\newcommand{\GONCVsecPROFESIONALEXPERIENCEscholarships}{Becas}
\fi





\ifenglish
\newcommand{\GONCVworkingEPROSIMA}{\cventry{Feb 2014 \\present}{Senior development engineer}{eProsima}{Madrid}{Spain}{Real Time Publisher Subscriber (RTPS) implementation (DDS standard by the OMG) focused on performance and security.}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVworkingEPROSIMA}{eProsima}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVworkingEPROSIMA}{\cventry{Feb 2014 \\presente}{Analista Programador Senior}{eProsima}{Madrid}{Spain}{Implementación del protocolo RTPS (Real Time Publish-Subscribe) definido por la OMG, centrandose en rendimiento y seguridad}}
\fi

\ifenglish
\newcommand{\GONCVworkingUPM}{\cventry{Feb 2009 \\Nov 2013}{PhD researcher}{Robotic and Cybernetic Group}{Madrid}{Spain}{MultiRobot Systems for security and surveillance in Critical Infrastructures.}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVworkingUPM}{PHD}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVworkingUPM}{\cventry{Feb 2009 \\Nov 2013}{Investigador predoctoral}{Grupo de Robótica y Cibernética}{Madrid}{Spain}{Sistemas Multirobot para la vigilancia y seguridad de Infrastructuras Críticas.}}
\fi


\ifenglish
\newcommand{\GONCVworkingUOA}{\cventry{Sep 2011 \\Dec 2011}{Visiting researcher}{Robotics Research Group (UoA)}{Auckland}{New Zealand}{Dynamic object detection system from UAV based on optical flows differences, supervised by Dr. Bruce MacDonald}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVworkingUOA}{Auckland}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVworkingUOA}{\cventry{Sep 2011 \\Dec 2011}{Investigador visitante}{Grupo de robótica (UoA)}{Auckland}{New Zealand}{Sistema de detección de objetos móviles desde UAV basado en flujos ópticos, bajo la supervisión de Dr. Bruce MacDonald.}}
\fi


\ifenglish
\newcommand{\GONCVworkingBOMBARDIER}{\cventry{May 2008 \\Aug 2008}{Trainee Engineer}{Flight Science Dept. at Bombardier}{Montreal}{Canada}{User interface to optimize the documentation process of the simulation and testing reports.}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVworkingBOMBARDIER}{Bombardier}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVworkingBOMBARDIER}{\cventry{May 2008 \\Ago 2008}{Ingeniero en prácticas}{Dpto. Mecánica de vuelo, Bombardier}{Montreal}{Canada}{Interfaz gráfica para la optimización del proceso de documentación de los informes de simulación y pruebas de vuelo desarrollada en Matlab.}}
\fi

%BECAS


\ifenglish
\newcommand{\GONCVbecasTRANSPORTES}{\cventry{Feb 2008 \\Apr 2008}{Research scholarship}{Transportation Engineer Dept.}{University of Seville}{Spain}{Study of the CANBUS devices, protocols and data in different automobiles.}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVbecasTRANSPORTES}{Transportes}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVbecasTRANSPORTES}{\cventry{Feb 2008 \\Abr 2008}{Beca de investigación}{Dpto. de Ingeniería de Transportes}{Universidad de Sevilla}{}{Estudio de dispositivos CANBUS de automóviles, analizando datos y protocolos de distintas marcas.}}
\fi

\ifenglish
\newcommand{\GONCVbecasAUTOMATICA}{\cventry{Nov 2007 \\Jan 2008}{Final Degree Project}{Automatic and Systems Engineering Dept.}{Seville}{Spain}{User interface to define transportation and storage problems was created, along with a centralized control system to obtain the optimum solution.}}
\fi
\ifgerman
\newcommand{\GONCVbecasAUTOMATICA}{Automatica}
\fi
\ifspanish
\newcommand{\GONCVbecasAUTOMATICA}{\cventry{Nov 2007 \\Ene 2008}{Proyecto de Fin de Carrera}{Dpto. de Ingeniería de Sistemas y Automática}{Universidad de Sevilla}{}{Interfaz para la definición de problemas de transporte y almacenaje; así como un sistema de control centralizado para la obtención de la solución óptima.}}
\fi




  
